**翁布里亚语**是一门已经灭绝的语言，曾在古[意大利的](../Page/意大利.md "wikilink")[翁布里亚地区使用](../Page/翁布里亚.md "wikilink")，操这种语言的人被称作[翁布里人](../Page/翁布里人.md "wikilink")，他们曾经生活在特维雷河的上游东部地区。

翁布里亚语由流传至今的三十座牌铭而为人所知，其中最大的一座“[伊库维牌铭](../Page/伊库维牌铭.md "wikilink")”（Tabulae
Iguvinae），由七个青铜金属板构成，用古意大利字母书写，刻于公元前七到一世纪，记录有关古老仪式，并刻有一些教士的塑像。

现今翁布里亚语用来指称意大利翁布里亚大区所讲的翁布里亚方言。

## 字母

翁布里亞語曾使用過兩種字母：較早期使用的是[伊特拉斯坎字母](../Page/古意大利字母.md "wikilink")，較晚期則使用[拉丁字母](../Page/拉丁字母.md "wikilink")。有時此兩者會分別被稱作舊翁布里亞語與新翁布里亞語。\[1\]

## 參考資料

## 參考文獻

  -
## 外部連結

  -

[Category:奥斯坎-翁布里亚语支](../Category/奥斯坎-翁布里亚语支.md "wikilink")

1.